%@P:exocorcp
Soit $ABC$ un triangle rectangle en $C$ tel que $AC=9,6$~cm et $BC=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Démontre que la longueur $AB$ est 10,4~cm.
\item Calcule, au degré près, la mesure de l'angle $\widehat{CAB}$.
\item Construis $\mathscr C$, le cercle circonscrit au triangle $ABC$. On précisera la position de son centre $O$ et son rayon.
\item La perpendiculaire à la droite $(AC)$ passant par $O$ coupe le segment $[AC]$ en $I$. La demi-droite $[OI)$ coupe le cercle $\mathscr C$ en $P$.
\begin{enumerate}
\item Démontre que les droites $(OI)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\item Que représente le point $I$ pour le segment $[AC]$ ? Justifier la réponse.
\item Calcule la longueur $OI$.
\item Calcule la longueur $IP$. Déduis-en la longueur $AP$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \pythahypo ACB{9,6}{4}
  \item Dans le triangle $ABC$, rectangle en $C$, on a :
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{CAB}&=\frac{CA}{BA}\cr
      \cos\widehat{CAB}&=\frac{9,6}{10,4}\cr
      \widehat{CAB}&\approx23\degres\cr
    }\]
  \item Comme $ABC$ est rectangle en $C$ alors le centre du cercle
    $\mathscr C$ est le milieu de l'hypothénuse $[AB]$.
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Comme les droites $(OI)$ et $(BC)$ sont toutes deux
      perpendiculaires à la même droite $(AC)$ alors les droites
      $(OI)$ et $(BC)$ sont parallèles.
    \item Dans le triangle $ABC$, la parallèle à la droite $(BC)$
      passant par $O$, milieu du segment $[AB]$, coupe le segment
      $[AC]$ en $I$. Donc $I$ est le milieu du segment $[AC]$.
    \item Dans le triangle $ABC$, $O$ est le milieu du segment $[AB]$
      et $I$ est le milieu du segment $[AC]$. Donc $OI=\dfrac12 CB=2$~cm.
    \item Comme $I$ appartient au segment $[OP]$ alors
      $IP=OP-OI=5,2-2=3,2$~cm.\par\setboolean{exact}{false}\pythahypo AIP{4,8}{3,2}
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}